【米芝蓮2020】最新星級餐廳出爐 共7間三星餐廳位於香港

2020年最新的《米芝蓮指南香港澳門》今日（17日）出爐，名單收錄了61間香港及澳門的一星餐廳，當中香港有51間一星餐廳，較去年新增7間，另有10間來自澳門。奪得一星榮譽的本地餐廳中，有11間為新上榜，包括「Aaharn」﹑「福臨門（灣仔）」﹑「留園雅敘」﹑「L’Envol」﹑「Louise」﹑「Roganic」﹑「潤」﹑「Ryota Kappou Modern」及「Zest by Konishi」等等。

2020《米芝蓮指南香港澳門》一星餐廳：
Aaharn（新上榜）
福臨門（灣仔）（新上榜）
吉地士（新上榜）
L’Envol（新上榜）
留園雅敘（新上榜）
Louise（新上榜）
珀翠（新上榜）
Roganic（新上榜）
潤（新上榜）
Ryota Kappou Modern（新上榜）
Zest by Konishi（新上榜）
阿一海景飯店（尖沙咀）
Arcane
Beefbar
Belon
名人坊
都爹利會館
Épure
富豪（尖沙咀）
國福樓
何洪記（銅鑼灣）
IM Teppanyaki & Wine
御寶軒（尖沙咀）
蘇浙匯（灣仔）
Kaiseki Den by Saotome
甘牌燒鵝
帝皇樓
麗軒
利苑酒家（觀塘）
利苑酒家（旺角）
六福菜館
文華廳
文華扒房+酒吧
明閣
8 1/2 Otto e Mezzo BOMBANA（Macau）
New Punjab Club
Octavium
彭慶記
玥龍軒
Rech
香宮
金圾極上壽司
嘉麟樓
夏宮
Sushi Wadatsumi
Takumi by Daisuke Mori
Tate
皇雀
大廚
添好運（深水埗）
桃花源小廚
Tosca di Angelo
VEA
新榮記
欣圖軒
一樂燒鵝
逸東軒（佐敦）
夜上海（尖沙咀）
帝影樓
浙江軒
紫逸軒

二星餐廳方面，港澳合共有19間，當中12間位於香港、7間位於澳門。
2020《米芝蓮指南香港澳門》二星餐廳：
Arbor（新上榜）
川江月（新上榜）
永利軒（新上榜）
Alain Ducasse at Morpheus
Amber
Bo Innovation
Écriture
風味居
京花軒
柏屋
泓（澳門）
Pierre
新同樂
Sushi Saito
旅Ta Vie
天空龍吟
御膳房
天龍軒
營致會館

米芝蓮的頂級推介，取得三星的餐廳合共有10間，當中7間位於香港，包括連續12年獲3星評價的粵菜餐廳龍景軒、以及法國餐廳Caprice。
2020《米芝蓮指南香港澳門》三星餐廳：
富臨飯店（新上榜）
志魂（新上榜）
Caprice
譽瓏軒
L’Atelier de Joel Robuchon
龍景軒
8 1/2 Otto e Mezzo - Bombana (Hong Kong)
天巢法國餐廳
唐閣
8餐

有冇人會以為富臨飯店係under富臨集團嘅呢？

一定有